%@Titre: Besan\c con -- 1996
On donne $E=(2x+3)^2-x(2x+3)$
\begin{myenumerate}
\item Développer et réduire $E$.
\item Factoriser $E$.
\item Calculer $E$ pour $x=-\dfrac23$. On donnera le résultat sous la forme d'une fraction la plus simple possible.
\item Résoudre l'équation suivante $(2x+3)(x+3)=0$.
\end{myenumerate}